<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tankespringor</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Tankespringor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sv</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2020 23:25:30 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Att skapa överskott</title>
      <link>/post/new-post/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/new-post/</guid>
      <description>Dokumentären om Gun Bergman väckte tankar hos mig om manligt och kvinnligt och om Bergman som person. Det i sin tur knyter an till fredagspanelens samtal om männens fall och att vissa män har ett starkt behov av att skapa överskott, men ”klarar inte” att omhänderta utan kastar över det på kvinnorna. Men dessa mäns skaparkraft för å andra sidan ofta mänskligheten framåt även om de må bete sig som svin i den närmaste kretsen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bakgrund</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2017 21:38:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Du har landat på min hemsida, kul att du stannat till!
Jag är en bohemisk forskarstudent som först skolats i kognitionsvetenskap och då främst intresserat mig för språkvetenskap och design. Numera bedriver jag forskarstudier inom åldrande och hälsa. Som kognitionsvetare tenderar man ju att hamna lite varstans och jag hamnade här. Ett resultat av egna aktiva val och tillfälligheter som det mesta här i livet. Hur som helst är du välkommen till min lilla utpost för funderingar om konst, litteratur, filosofi, vetenskap och politik — eller vad som i övrigt faller mig in.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Authors and Affiliations in the YAML of RMarkdown</title>
      <link>/post/authors-and-affiliations-in-the-yaml-of-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 23:25:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/authors-and-affiliations-in-the-yaml-of-rmarkdown/</guid>
      <description>Här</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lite blogginspiration</title>
      <link>/post/lite-blogginspiration/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 14:36:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/lite-blogginspiration/</guid>
      <description>När jag läste den här bloggposten från aliquote skrev han om en musiktjänst som hette Roon och när jag klickade på länken så upptäckte jag att det var en recension som var skriven av en tjej som har en av de snyggaste bloggar jag sett. Bloggen heter But she&amp;rsquo;s a girl. Hon har också en mikroblogg integrerad på sin sida på ett smidigt sätt. Vad jag kan se använder hon Iosevka som typsnitt i brödtexten för den normala bloggen medan mikroblogggen verkar ha ett annat typsnitt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avled stilla</title>
      <link>/post/avled-stilla/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 02:42:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>/post/avled-stilla/</guid>
      <description>Det var framför allt i vissa stycken som Simone de Beauvoirs korta bok Avled stilla gjorde starkt intryck; där hon lyckades fånga något essentiellt och djuplodande om vad det innebär att på nära håll men ändå på sådant avstånd mista en förälder.
 Min mor hade nu definitivt övergått till att vara ett levande lik. Världen hade krympt och antagit samma dimensioner som hennes rum: då jag for igenom Paris i taxi uppfattade jag staden bara som en teaterkuliss där en mängd statister irrade omkring.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drömmen</title>
      <link>/post/2020-03-31-dro%CC%88mmen/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-03-31-dro%CC%88mmen/</guid>
      <description>Vaknade orolig klockan kvart över fem efter en mycket speciell dröm. Jag drömde om Martin och drömmen var som en jobbig konfrontation med den person som jag i brist på aktiva val hade förvandlats till: En viljelös person som bara hade flutit med och som i alla bemärkelser var medelmåttig. Som i mångt och mycket tappat bort sig själv utan att lägga märke till det. Och som är mycket ensam. I drömmen tycktes Martin helt mobilfri, eller åtminstone gav han inte mobilen någon uppmärksamhet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The bigger picture</title>
      <link>/post/2020-03-20-the-bigger-picture/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-03-20-the-bigger-picture/</guid>
      <description>Det var den hätska, desperata tonen från Kerstin Hessius, vd för Tredje AP-fonden, i kvällens Aktuellt (19/3) som fick mig att ordentligt börja fundera över de stundande följderna av den pågående pandemin. Jag gick till Fokus.se för att försöka bli lite klokare. Där skrev Johan Hakelius bland annat följande i en artikel med titeln ”Varje pris” är för högt:
 Men om priset för det är att ekonomin fullständigt kollapsar, är inget vunnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We knew we were the best</title>
      <link>/post/2020-03-20-we-knew-we-were-the-best/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-03-20-we-knew-we-were-the-best/</guid>
      <description>En tyvärr rätt sann berättelse av vad Sverige har varit och är, skickligt gestaltat i en kortfilm på fem minuter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Vita Nuova</title>
      <link>/post/2020-03-17-la-vita-nuova/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-03-17-la-vita-nuova/</guid>
      <description>Det har gått så snabbt, men det är sannolikt ett nytt liv som nu etablerar sig på den här planeten i takt med att covid-19 sprider sig. Åtminstone för den närmast tiden framöver vilket troligen innebär den resterande delen av året. Ett liv som är mer isolerat och där kontakten med andra sker mestadels på distans. Även om rädslan för att inte säga skräcken finns där för att de närmaste ska drabbas så skapar den också en rörande gemenskap och solidaritet världen över eftersom alla delar och känner sig lika ovana vid detta nya öde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lars Gustafssons humor och intellekt</title>
      <link>/post/2020-03-09-lars-gustafsson/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-03-09-lars-gustafsson/</guid>
      <description>Kände en plötslig saknad efter Lars Gustafsson och hans underfundiga humor och intellektuella skärpa när jag vaknade i morse. Efter uträttat dagsverke började jag söka mig fram efter artiklar och klipp på nätet och upptäckte då att hans bok Tennisspelarna fanns tillgänglig på Öppet arkiv i en version som spelats in för televisionen och gått som följetong i mitten av sjuttiotalet.
Foto: Ur Tennisspelarna, SVT 1976.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Go, go, go, nerför backen ner</title>
      <link>/post/2020-03-08-skateboard/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-03-08-skateboard/</guid>
      <description>Provade att skejta i dag för första gången på 28 år. Grymt kul! Ser fram emot nästa gång.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Om kritikens roll</title>
      <link>/post/2020-03-06-parasit/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020-03-06-parasit/</guid>
      <description>De allra flesta av oss blir lätt förförda av en bok eller film som fångar vår uppmärksamhet. Vi släpper garden och inser att det här går hem, det här gillar vi. Och så lutar vi vi oss tillbaka och låter oss sugas med. Men för den professionella kritikern är läget annorlunda; där är tvivlet alltid närvarande och måste så vara, för det ligger liksom i yrkets natur eller i själva ordets betydelse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>This is a hidden post.</title>
      <link>/post/hidden-post/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 17:40:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/hidden-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This post is hidden from the home page.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[日本語] 敬語体系</title>
      <link>/post/japanese-preview/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2017 01:53:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/japanese-preview/</guid>
      <description>日本語の敬語体系は、一般に、大きく尊敬語・謙譲語・丁寧語に分類される。文化審議会国語分科会は、2007年2月に「敬語の指針」を答申し、これに</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/posts/authors-and-affiliations-in-the-yaml-of-rmarkdown/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/authors-and-affiliations-in-the-yaml-of-rmarkdown/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>